中國最高法院院長反對司法獨立 學者聯署促辭職

中國最高法院院長反對司法獨立 茅于軾等學者促辭職：破壞法制 必須走人

2017/1/21 — 16:12

中國最高法院院長周強早前公開宣稱，要敢於對司法獨立、憲政民主等所謂錯誤思潮「亮劍」，抵制司法獨立。北京電影學院教授崔衛平、北京大學法學教授張千帆、知名經濟學家茅于軾等十多名知名學者，聯同作家、律師和企業家在內的近百人發表聯署信，敦促周強辭職。

北京電影學院教授崔衛平、北京大學法學教授張千帆、知名經濟學家茅于軾等十多名知名學者發起的公開信指，周強在1月14日的講話中，否定司法獨立這個舉世公認的價值觀，實質是以反西方為由，對司法獨立亮劍。

有關信件本週四晚間發佈在中國社交網路的《敦請周強辭職書》，內容提及司法獨立在全球早有共識，中國政府也早已簽署《世界司法獨立宣言》和《世界人權宣言》。

信件批評周強以中國首席大法官的身份，公然給「司法獨立」貼上西方標籤，借此混淆法治共識，「這樣的院長，必須走人」。

聯署信還公開要求當局，為「司法獨立」正名，如周強拒絕辭職，他們計畫提請全國人大，依據憲法對這位「破壞法制的最高法院院長」予以罷免。

中國首席大法官、最高人民法院院長周強前日在全國高級法官會議上，重申中國「決不落入西方司法獨立的陷阱」要求各級法院「堅決抵制西方憲政民主、三權分立、司法獨立的影響」，「敢於亮劍」與否定中共領導的言行作鬥爭，「決不能落入西方錯誤思想和司法獨立的陷阱。」

56歲的周強，畢業於西南政法大學民法，曾任湖南省委書記及湖南省人大常委會主任，2013年起擔任最高人民法院院長至今。

sorry very 7

有獨立過咩？

其實點解中國d大學仲會留咁多呢d自由派學者?? 佢地同共產黨既關係係點?